中國商務部提升出口醫療物資出口條件 口罩、試劑等需取得中國註冊證書！

【有線新聞】中國出口的醫療物資被指國際抨擊質量低劣，商務部隨即就有行動——4月1日起，企業出口醫療物資，包括檢測試劑和口罩等，都要取得中國的註冊證書。
比起以往只要有美國FDA或歐盟CE認證就可以出口，新規下出口條件更嚴格。

商務部研究員梅新育強調，提高出口門檻是回應國際要求，屬自衛措施，「你自己沒有按照中國的產品使用說法去正確使用，不加查證就抺黑到中國產品的頭上。我們想用中國的生產能力挽救生命，我們想做善事，但是我們沒有興趣為行善而遭受抺黑污衊，那麼把它(出口要求)收緊一點，順你們的意吧。」

但有在山東生產防護服的商人認為，是當局之前監管不力，現在才要用新規回應國際質疑：「(中國)之前出了很多貨去歐洲那邊，確實是有FDA、CE的(認證)，但有部分廠家拿到認證後，實際上提供的產品是跟CE、FDA的檢測報告的產品質量不相符。」

過幾日淘寶就有大量1蚊證書有得買

比起以往只要有美國FDA或歐盟CE認證就可以出口，新規下出口條件更嚴格。

證書都係假

AI畫啦

我屌遮係一路無QC，依家先扮有？

原來可以咁樣幫還押手足

仲要發脾氣話人抹黑

加多張紙，冇乜
國標扮Niosh都仲得

比起以往只要有美國FDA或歐盟CE認證就可以出口，新規下出口條件更嚴格。人唔笑 狗都吠

咁間接又講左TVB 話俾西班牙既疫曲試制有八成無問題呢個補充係唔啱?

中國人永遠唔願意面對自己，得一個國家講都可以話針對你，咁多國家講你都唔服氣，唔去驗吓自己嘅產品，反而去怪人抹黑你

加返佢關稅啦，咁串

係呀，個個國家，個個醫護，個個科學家，個個檢測人員，通通都唔識用你大陸嘢，通通都唔跟你說明書用

最叻係你地大陸人啦，咁叻，就留返俾你地大陸人自己用

咩叫跌落地都要拿返咋沙，我見識到啦

點解唔講假貨比真既好？

其實都係無
有錢有QC

有錢都係流

中国乜都可以係假

遲d 草紙求其整個QC都可以當紙口罩咁賣

睇撚死都係做樣賺外匯